（公投）有幾多人想要初選？

泛民本土內部鬼打鬼，個個陣營都幾張名單想出選，棄選策略未傾掂，參選人會否不服從棄選決定成疑。

初選可令各陣營先統合名單再出戰，名單減少，減低攬炒機會

今次選舉係選民要贏，而唔係政客自己要贏，最後攬炒嘅話𠝹票者必成千古罪人，請有志參選者三思，接受初選

//
由港大法律系副教授戴耀廷牽頭的地區會議本周將輪到九龍西及港島區，其中有機會取得4席的九西大混戰。政界認為，九西本土派票源較多，2016年曾票投黃毓民和游蕙禎的4萬多選民，會變得策略性或是堅持立場、路線先行，更難預料。

目前除現任議員毛孟靜料爭取連任外，民主黨現任議員黃碧雲與深水埗區議員袁海文爭奪黨內「出線權」，公民黨余德寶、民協何啟明則正參與黨內甄選，工黨亦擬派人參戰，大專學界國際事務代表團前發言人張崑陽、油尖旺區議員李傲然、大律師兼深水埗區議員劉偉聰料也會加入戰團。

九東共識能否幅射到其他地區，或有難度，目前各路人馬眾說紛紜。李傲然接受《蘋果》查詢時表示，不會參與本周會議，他形容最終透過棄選，集中票源爭取最多議席是「默契」，但對棄選「過票」的成效有保留。

黃碧雲則指，黨內未就各區做法定出統一意見，九西如何協調有待商議，但認為初選機制「一開波篩走人唔公平唔民主」。

有份參與九東會議的香港眾志秘書長黃之鋒則指，原則上贊成初選，但亦不會反對棄選機制。去年區選在深水埗取得11席的民協則堅持初選，副主席何啟明指，初選可避免浪費不聽從棄選過票呼籲的鐵票。

有參與協調人士分析指，在比例代表制下，有否初選對本身有議席的政黨而言影響不大，以議會過半大局為目標下，若不想成為「阻力」，當某區出現強烈意見時，就不會堅決反對，認為能否玉成其事還看各區新興力量意願。

//

我要初選，初選贏唔到你都咪鬼選落去啦
初選益大黨，不了

推

樓主，可唔可以置頂呢個初選聯署Post？
聯署都可以統計有幾多人想要初選
計劃聯署夠多人後會用黎做談判籌碼，逼候選人參加初選

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

push

感謝樓主置頂！